無人機再現？ 傳美國軍機飛越北京上空

（than Miller/Getty Images）

近日網上盛傳，美國「全球鷹」無人機在北京上空飛越。事情發生在7月15日下午3時多。此事件在網民中，尤其是軍事迷中引起熱議。不過也有分析認為，能直接飛到中國大陸上空的可能性不大。

「全球鷹」高空無人機橫貫北京上空

7月20日，時政評論家陳破空在他的縱論天下節目中，講到一則未經中共官方證實的消息。美國「全球鷹」無人機在7月15日下午3時多出現在北京上空。這則消息在中國民間和網絡上廣爲盛傳。

消息說，飛越北京上空的飛機，有國際航空編號，但是不明機型。當時的飛行高度達15,000米之高，時速1,852公里。

消息還說，中共雷達系統雖然發現和捕捉到了這架飛機的行跡, 但是卻因爲這架飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。

有很多網民和軍事迷猜測，這架橫貫北京上空的飛機是美國的「全球鷹」高空無人偵察機。

這則消息起源於7月15日，網民在推特的推文：一個標號是AE64C6的美國飛行器，在7月15日下午，從印尼婆羅洲島起飛，穿越菲律賓西部海域上空，然後穿過台灣海峽，緊接著「筆直地」直接飛入中國大陸領空。大約當天下午2時14分，進入福建，然後一路向北，越過浙江等省份，隨後進入俄羅斯、北極圈，最後降落在加拿大境內。

不過，也有分析認為這種可能性不大，這個飛行器如果飛越中國和俄羅斯等相關區域，他們的軍隊不可能沒有察覺。這種情況很可能在察覺後被擊落，釀成較大的新聞事件。但是到目前，各國官方對這件事還是靜悄悄的，沒有發聲。

對於這個未解事件，有人認為是美軍在測試新武器、黑科技；也有人認為是美軍的又一次對中共的低調震懾行動，雙方軍方可能掌握大概行動情況；也有網民議論，說這是美軍的「擊斃行動」的警告。有人乾脆貼出了美國大片裏的超級英雄。

無人機曾經擊斃伊朗軍官

陳破空在節目中講到，這個飛得高、飛得快的無人飛機，曾經在今年1月份大展神威，對伊朗的第二號人物蘇雷曼尼（Qassem Soleimani）定點斬殺中立下了不朽功勞。

此前，多家媒體曾報道，今年1月3日，美軍曾利用幾架無人機，在伊拉克巴格達機場狙殺了伊朗聖城軍指揮官蘇雷曼尼（Qassem Soleimani）。

事件發生在當地時間1月2日晚上10時半，美軍通過無人偵察機，發現蘇雷曼尼從大馬士革搭機前往巴格達。於是下令在卡塔爾基地的兩架美軍MQ-9「死神」（Reaper）無人機，配備地獄火導彈，飛了1,100公里航程，趕到巴格達。

剛過凌晨，3日0時5分，美軍偵察機證實蘇雷曼尼抵達巴格達機場貨艙航廈。0時27分，蘇雷曼尼與其他高階指揮官搭乘豐田SUV離開機場，隨從乘車緊跟在後。「死神」無人機在機場高速公路上追蹤到車隊，鎖定後發射兩枚地獄火導彈命中目標，兩輛車的殘骸散落距離達100米。

凌晨1時，有關伊朗高階軍官遇害的新聞及影像流出。1時半，曾經不可一世，自認天下無敵的蘇雷曼尼被炸碎的遺體被找到。據說是靠他的戒指才得以辨識身份。

攻擊行動是由在11,000公里外的、美國內華達州空軍基地，無人機操縱員在電腦螢幕前完成的。

無人機萬里之外執行擊斃行動

據報道，有軍事專家表示，中共無法對美國「全球鷹」無人偵察機做出有效防禦。美國利用「全球鷹」無人機執行擊斃行動，先是用偵察機發現敵人，然後用死神MQ-9「收割者」發射導彈，而操控發射導彈的人卻在萬里之外。「你根本就沒看見敵人，也沒發現任何異常，就被炸死。據說消息傳到北京，中共高官非常害怕，馬上開緊急會議。」

陳破空節目中講到，這次美國「全球鷹」無人機又飛越北京上空，消息越傳越廣。人們都在揣摩飛機飛越北京上空的意圖是什麼。

他講到，有網民猜測偵察機一定是偵察；也有人猜測是美國對多行不義的中共政權的示威；更有人認爲似有斬首行動的意味。至少也是個預示、警告。北京（中共政權）不就範，要繼續抗衡西方文明世界，美國真有可能發動某種形式的斬首行動。或重現巴格達的斬首行動，這是中共最爲驚懼的。

有網民說：「不排除美軍利用無人機來擊斃中共高官。」

還有網民說：「難怪每次北京開會，都要實施空中管制，就是怕美國的無人機！」

RQ-4「全球鷹」（Global Hawk）是由諾斯洛普格魯門公司（Northrop Grumman）所生產製造的無人飛行載具（UAV），於美國空軍與海軍服役。攜帶「休斯整合式搜索與偵查」系統，可偵測半徑100公里內的移動目標，拍攝半徑20到110公里區域內影像。美國空軍擁有31架RQ-4「全球鷹」無人偵察機。可全天候執行情報監偵任務。

「全球鷹」續航時間長達38至42小時，巡航半徑為3,000公里，監視範圍超過整個朝鮮半島，可在2萬米高空透過雷達和紅外線探測裝備，偵測地面僅30平方厘米面積的物體。

斬首

這款drone打機成日見，原來咁堅揪

GG俠第二集咁

雜帝
敵國 戰機 飛到你頭頂啦
出兵啦
中國人 樽鹽 去左邊

飛過支那都唔會知啦

刀片飛彈

有冇遙控機撚造黎 整隻黎

Push

應該要人地提番佢
佢先會 知道

有網民猜測偵察機一定是偵察；

斬

FYI， 上一次嗰單
一係假新聞或資料係錯
一係外星科技
正路講美國枱面有既飛機冇可能有嗰條航線所需要既性能

獵熊行動

Operation pool

即係支那個防空係廢?

其實點解uav既propeller係機尾度

大紀元就算啦

打機友終於可以上前線（螢幕前）

Uav online

飛到埋身中共睇到未

機頭要放雷達

消息還說，中共雷達系統雖然發現和捕捉到了這架飛機的行跡, 但是卻因爲這架飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。

你出動得黎人地已經走撚左

接到電話到反應到，架機已經走左

係無人機飛得太高
大陸無飛彈同戰機去到咁高

飛過頭頂都唔射鳩佢咁廢...jaga

UPDATE GOOGLE MAP 遮

佢有部枱底嘢都幾出名

唔係話全球鷹飛唔到咁快咩

@中国国防

飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。

笑死

時速1852公里=1.5mach
無人機都可以超音速？

吹到北京

強國快啲出DJI 飛去華盛頓砍首侵侵

可以
但今次架機應該冇穿北京

睇機翼設計應該超音速唔到

1800公里成1.5馬赫，全球鷹邊飛到咁快
假設唔係雷達系統監測出錯，新武器可能性大好多

敢閪打咩， 最多咪講句後果自負走住屌

就係無人機先咁快
唔洗擔心機師

乜搬石頭 乜腳話

點解唔打佢落黎？

打撚死中國共產黨，以維護國家安全

有
F22

得閒有架無人機飛過真係嚇到瀨屎

高超音速無人機飛15000米高空加1.5馬赫易過食生菜。

美軍邊架drone有咁既spec?
恕我孤陋寡聞唔識野，求指教

可在2萬米高空透過雷達和紅外線探測裝備，偵測地面僅30平方厘米面積的物體
2萬米高空可以mon到一個鞋盒咁細嘅物體

大紀元

推香港獨立 唯一出路

上年伊朗先打左架MQ4C落黎
真係唔多信中共個防空網搞唔掂隻全球鷹

需知道中共幾廿年前 已經打過幾架台灣d U-2落黎
而U-2講緊飛25000米高
全球鷹呢d玩具恰下恐怖分子就得
防空網？不了

大紀元=黃版save hk

MQ9點飛到入北京啊做新聞都咁求求其其

支那: 我係專登比佢入黎, 我地已經掌握哂呢款機既技術, 現時係山東量產

全球鷹係MQ4
如果真係出MQ9去北京 就應該係炸中南海玩斬首

問題係邊？有咩唔岩嘅內容？

一陣俾人話你五毛啊

稍為上過wiki睇下戰機果幾版都已經知成件事錯撚哂

清，可否講下個問題係邊？請教

其實好多堅好多仲未浦面囉！！！

好多人以為無人機係高科技
大部分都係高科技玩具吖嘛
唔可以同其他高科技
例如隱形戰機個啲俾

如果玩得斬首應該暗中同小英夾晒，隨時反攻大陸
利申：十幾年玩三國志同football manager 經驗

毛漢病毒被斬手

睇d人講無人機唔洗就駕駛其實可以做得再快d

人頭。

偵察到都射唔到

好似變形金鋼咁 經一經過望一望就可以複製

打到同敢打係2回事
美軍紮好哂馬係南海, 你敢打佢值2億既GLOBAL HWAK?
即刻剷平中共南海D島仔設施

我其實唔撚明比人飛到自己領地上空。竟然剩係識口交部。仲話咩強大起來

戰地得控制自爆同偵查用

伊朗又夠膽？

中共班鼠輩正一垃圾黎，恐怖份子日軍納粹都寧死不屈，呢班廢物見冇錢冇命就即刻腳都震埋

中美會打ww3真係諗多左

熊頭不保了

中共連印度都唔敢惹

咪當全球鷹流

有d箭塔
有d攻箭手咁上下

一出地面必斬其頭

斬熊頭行動

雖遠必誅

嚴厲譴責

堅決反對

肯出嚟投降未呀

個機師 可以 wfh 呀 vpn 連返基地再渣飛機斬熊頭

鳩叫就最叻

最後斬首

sr-72

O yeah !!!

自己測唔到，要靠人哋打卡先見到

真係打果陣你就會見到成堆ironman

應該係最新嘅SR72。

上面條link咪有相關消息，真假自行判斷。
只能夠話如果監測數據冇錯就一定唔會係全球鷹，或者所有美軍已公開入序既無人機。
中美俄都研發緊高超音速武器，全部都係講緊要求可以飛大氣層邊緣加5 Mach以上。冇人判斷到係咪美軍已經有成品或者半製成品。
當然，以上講既野個大前提都係個雷達監測個數據正確。如果本身係fake news講黎無謂。

踩到上心口啦
畀我實唔忍

最後大贏家

開戰吧

但Lockheed唔係話prototype SR72要去到2025先飛咩

其實架飛機唔開transponder主動報料俾ATC嘅話根本冇可能知機型

叫元朗班閪種鄉黑上去保衛家園啦
踩撚埋入屋喇喂

刁帝驚乜？
成世匿係地下防空洞 睇你點斬

依家好多國家都唔單止用航空母艦去鬥勁
好多都玩緊無人機
美國之前陸軍都試緊一D好細成本得幾廿蚊既飛機仔
真係當正玩具咁玩
好多都仲係度聲稱研究中

呢隻就又貴又細

「全球鷹」續航時間長達38至42小時，巡航半徑為3,000公里，監視範圍超過整個朝鮮半島，可在2萬米高空透過雷達和紅外線探測裝備，偵測地面僅30平方厘米面積的物體。

真係黑科技

俄羅斯點會無反應?

大陸係唔係好多電器都係要用先開電

em
咁似冷戰時期嘅美國嘅
個時美國係咁用高空飛行偵查機來撚蘇聯
而蘇聯啲導彈同飛機都到唔到個個高度
次次都係想攔截但都係咩鳩都做唔到

踩到上頭頂喇

飛咁遠....邊可能?

FAKE NEWS

連登早兩日咪一早講咗一俾民航紀錄系統自我出錯，一係美軍黑科技干擾導致民航系統出錯。架UAV 根本飛唔到咁快

唔覺意跌咗粒核彈去中南海
Sorry

以前唔係好多高空攔截機守機場架咩

伊朗爛命一條又玩爛塊臉好耐啦
又唔似支支咁咁多肉參肉金儲係美帝領土

共狗零制空能力

北韓戰機都防唔到 你話呢

美國主動開戰先兆

“不過，也有分析認為這種可能性不大”

“有分析”即係咩人分析？
“不大”即係幾大幾細？

消息還說，中共雷達系統雖然發現和捕捉到了這架飛機的行跡, 但是卻因爲這架飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。

篇報導又老吹...

"時速1,852公里"
"「全球鷹」續航時間長達38至42小時，巡航半徑為3,000公里"

大哥, 時速1852 公里可以續航38小時, 巡航半徑又點會得3000公里??

更何況, 1852公里差不多係音速1.5倍.... 戰機咩

可唔可以裝核彈頭？

我諗最離奇既美國斬首軍事行動係
打中你唔係大爆炸 係直接用舊鐵打鳩死人
呢樣野係講命中率

猜測+一定
即係點

消息還說，中共雷達系統雖然發現和捕捉到了這架飛機的行跡, 但是卻因爲這架飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。
解放軍：好嬲好嬲

唔行出街咪得囉！怕咩！

美帝： 送支地堡飛彈外賣比佢！

射塊刀片斬左佢個頭都唔知咩事

雲南普洱縣4.1級地震。新疆，西藏等地最近經常發生輕微地震是否在核試？？？

Shot me if you can

Ninja Bomb

聰明炸彈

忍者導彈

就算係無人機，都應該係新個隻

仲以為又有單 原來loop舊嘢呃稿費

因為睇到掂唔到

D名咁型,又死神又收割者
支那個D ON9名

其實唔係第一，大把有人飛機仲快，米格-25同黑鳥都可以2.5～3倍音速飛，機師一樣頂到，因為速度最大問題係熱，加速度先同Ｇ力有關。
其次無人機依家主要都係偵察，捕食者定全球鷹都係偵察為主。所以佢地唔係太大部，要快同加速度高就要有個勁引擎，勁引擎就好難做得細。全球鷹係玩高空，飛快啲係ok, 但飛耐啲 > 飛快啲。捕食者玩低空想飛得快要落好重本，同埋一樣飛耐啲算啦。玩得無人機第一樣就係想壓低成本，本來就預咗會被敵人down。唔好吹到無人機戰神咁，其實暫時仲有問題。無人機好撚好用係事實，但唔代表佢好似戰神咁又細又快又靈活又隱身又有火力。

五毛：東風41飽和攻擊

踏到上心口唔係唔打吓嘩,打飛機都要啦.

無錯 枱面係無咩可能
始終業餘人收訊息 好多未必準確
但問題其實去到中方唔澄清 呢個反而可疑
我怕是美方有能力虛擬數據 令他們偵測到這飛行物
但根本不存在 呢個先得人驚
呢個高度 速度 中方無能力即時派人實證到

全球鷹飛到咁快？

巡航唔一定會全速飛
全速就做唔到最大續航時間

東風41仲未飽和攻擊

點解？

曙光女神

有網民說：「不排除美軍利用無人機來擊斃中共高官。」

SR-91

斬首只會迫虎跳牆
識玩一定係慢慢閹
今次只係凶鳩佢地

美國都市傳說

Performance

Maximum speed: 391 mph (629 km/h, 340 kn)
Cruise speed: 357 mph (570 km/h, 310 kn)
Range: 14,154 mi (22,780 km, 12,299 nmi)
Endurance: 32+ hours
Service ceiling: 60,000 ft (18,000 m)

俾你真正最高速度x2 都做唔到1,800km/hr

雖然你果兩句都make sense

MQ9係5~6年整，依加2020美軍枱底有咩法寶真係要打過先知

個時玩 COD Black Ops3好似有呢部嘢

一定唔係佢
性能上似F-22A

但唔覺得美國佬夠膽呢個時後派manned craft 入中國領空, 唔好話俾人發現打中, 部機有咩事逼降或跳傘, 俾人俘虜個機師然後大肆國際文宣, 美國佬會好頭痕

冇窗點睇

有聲

應該唔會咁揚呀？
係嘅話大陸無出戰機欄佢？

無錯，派部攻擊機入人領空，唔係咁簡單嘅事

即係講廢話

Hellfire missile

點會咁柒，查唔到，唔會俾你知，俾底牌你睇？

查到，實俾戰機擊落

消息還說，中共雷達系統雖然發現和捕捉到了這架飛機的行跡, 但是卻因爲這架飛機飛得太高，太快，中共根本就無法應對, 徒呼奈何 。

真係scan到？ 我就唔撚信喇

Stealth黎
實際位置中國事後先會知

屌你老味藍屍group仲喺度J美國人都係用大疆無人機

好似未聽過有中國軍機飛越華府...